\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
 
\Large\textbf{Fakultät für Physik und Astronomie\\
Ruprecht-Karls-Universität Heidelberg}

%\vspace{15cm}
\vfill
\normalsize
Bachelorarbeit in Physik\\
eingereicht von\\
\vspace{0.5cm}
\Large\textbf{Patrick Fahner}\\
\normalsize
\vspace{0.5cm}
geboren in Mannheim (Deutschland)\\
\vspace{0.5cm}
\Large\textbf{August 2013}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\normalsize
\boldmath
\Huge{\textbf{Messung von $\sin(2\beta)$ im Zerfall \Decaychannel\ am LHCb-Experiment}}
\unboldmath
\vfill
\normalsize
Diese Bachelorarbeit wurde von Patrick Fahner am\\
Physikalischen Institut der Universität Heidelberg\\
unter der Aufsicht von\\
Prof. Dr. Stephanie Hansmann-Menzemer \\
durchgeführt.
\end{center}
\end{titlepage}
\newpage
\hrule
\section*{\abstractname}
Ziel dieser Arbeit ist die Bestimmung des CKM-Winkels $\sin(2\beta)$. Hierzu wird der Zerfallskanal \Decaychannel\ ausgewertet in Daten, die 2012 am LHCb-Detektor bei einer Schwerpunktsenergie von $\sqrt{s}=8\tera\electronvolt$ aufgenommen wurden und einer integrierten Luminosität von ungefähr $2\femto\barn^{-1}$ entsprechen. Als Basis dient eine LHCb-Analyse der im Jahre 2011 aufgenommenen Daten \cite{lhcb-paper}. Das Ergebnis 
\begin{align*}
\sin(2\beta) = 0,711 \pm 0,059(\text{stat.}) \pm 0,033(\text{syst.})
\end{align*}
ist sowohl mit dem Resultat der 2011-Analyse $\sin(2\beta) = 0,72 \pm 0,07 (\text{stat.}) \pm 0,04 (\text{syst.})$ \cite{lhcb-paper} als auch mit dem aktuellen Welt-Mittelwert von $\sin(2\beta) = 0,682 \pm 0,019$ \cite{pdg-average} kompatibel. Ein wichtiger Punkt dieser Arbeit ist die Abschätzung systematischer Effekte. Sie zeigt, dass die systematische Unsicherheit im Wesentlichen von der Kalibration der Algorithmen zur Bestimmung des Produktionsflavours bestimmt ist. \\
\hrule
\vfill
\hrule
\selectlanguage{english}
\hrule
\ZifferPunktAus
\section*{\abstractname}
This thesis provides a measurement of the CKM-angle $\sin(2\beta)$. It evaluates the decay channel \Decaychannel\ of data taken by the LHCb experiment at a center of mass energy of $\sqrt{s}=8\tera\electronvolt$ with an integrated luminosity of about $2\femto\barn^{-1}$. The same analysis strategy as an LHCb analysis of the data taken in 2011 \cite{lhcb-paper} was applied and results
\begin{align*}
\sin(2\beta) = 0.711 \pm 0.059(\text{stat.}) \pm 0.033(\text{syst.})
\end{align*}
which is in good agreement with the 2011 LHCb result $\sin(2\beta) = 0.72 \pm 0.07 (\text{stat.})$ $\pm 0.04 (\text{syst.})$ \cite{lhcb-paper} as well as the world average $\sin(2\beta) = 0.682 \pm 0.019$ \cite{pdg-average}. Furthermore this thesis focuses on the study of systematic effects. The main contribution to the systematic uncertainty is the calibration of the flavour tagging algorithms, which determine the B production flavour. \\ \hrule
\ZifferPunktAn

\selectlanguage{ngerman}



